美股新手ETF 組合(11)

美服新手ETF 組合

美股新手ETF 組合(2)

美股新手ETF 組合(3)

美股新手ETF 組合（4)

美股新手ETF 組合（5)

美股新手ETF 組合（6)

美股新手ETF 組合（7)

美股新手ETF 組合（8)

美股新手ETF 組合（9)

美股新手ETF 組合（10)

Q&A

1. 用咩買美股
Firstrade/Interactive Broker/Charles Schwab

唔好再用支牛呀DLLM

2. 開之前Recommend 大家開一個CITI Priority 戶口
可以免手續費由CITI 轉錢去Firstrade

上面係免費入錢去FT既方法 但出錢返香港戶口都係要比手續費

如果想再進階免埋手續費既巴打
可以先申請HSBC PERIMER(要有一百萬資金)
再申請開一個美國既HSBC 戶口(大約要一個月時間)
之後將係HSBC ONLINE BANKING入面將香港同美國戶口LINK 埋一齊
就可以用HSBC 既GLOBAL TRANSFER 免費係香港同美國戶口轉錢

噤之係FT 到用”ACH”方法加你美國HSBC 戶口入FT

FT "ACH" 去美國HSBC 戶口係免費既, 再由美國HSBC 戶口 轉返去香港HSBC 戶口都係免費
噤巴打就可以免費出入出錢啦

流程即係
入
CITI-電匯/HSBC US(ACH)->FT
出
FT-(ACH)->HSBC US-(GLOBAL TRANSFER)-->HSBC HK

3. ALL in STOCK 好唔好?
唔好…就算妳幾後生都好..買少少BOND(1-20%)會令你成個Portfolio 係跌市時波動細好多
即係減低少少既回報但大大降低你既RISK

4. 熱門ETF
1. 跟蹤美國大型股S&P500 SPY、IVV、VOO
2. 全市場型ETF VTI、ITOT、IWV
3. 中小型股ETF IJH、IJR、IWM
4. 科技ETF ARK系列 QQQ

5. 美國國債ETF
SHY(1-3年)
IEI(3-7年)
IEF(7-10年)
TLT(20+年)
GOVT(MIX)

公司債
BND
LQD

推薦書
智慧型資產配置 <-幾岩投資入門既新手睇,不過依本書唔係教短炒係講長線
漫步華爾街/ 漫步華爾街的十條投資金律（簡單版）

有用Link

可以睇吓會唔會太focus喺某隻股

新手唔該做下功課先問野啦

不厭其煩 再講多次

大家唔該唔好成日問
「呢個組合穩唔穩？」
「呢個價入得唔得？」
人人可承受風險程度唔同
我好進取 可能100% QQQ
你好保守 可能100% TLT

你想請教/ 問下意見，麻煩透露少少關於自己
如果唔係答咗你 到頭來係唔適合你嘅 答完你你都會覺得爭啲爭啲咁樣

仲有，唔好成日問「呢個價入唔入得？」
識睇高低位去咗炒個股啦 使鬼砌ETF組合咩

credit: 加巴

1001 冇人開

Lm

等你開

新手一問
買美股股息要收30%稅，想問債券嘅息係咪唔洗收稅？

1001唔開正仆街

等左你2日啦

真係估唔到變左系列post

揸住tan到敗登正式上任～

自從上次TLT奶過野, 坐艇一排之後, 我決定揸cash算

大家係月供定一炮過?

lm
承上個po問完巴打野繼續入黎學野

1500usd諗緊點買好

搶1001唔開post係咩玩法
入埋果條友d post屌都唔開

arkg同arkf係咪不嬲咁靜

.

ipay 同finx 兩隻點揀好？

之後9月頭俾大市震一震走曬所有ETF 淨SH Apple 而家重新入市 大家係咪keep住不問價月供？
我自己唔識睇圖 諗住學廢老strong hold

而家VOO QQQ會唔會太高價？
大市一回就仆街..

點解會沽貨

無人會知

個時佢突然回一回 俾個朋友吹兩句就止賺
不過都等錢用 所以就走咗
而家搞掂曬啲野又入返市 不過都幾高價 所以睇吓其他人買咩

大家ETF係月供定一炮過10股20股咁買??

每個人財務情況不同
我就1股1股咁買嘅

睇你想一個月供幾多
QQQ一股都成$2400 HKD

想SH 真係唔好上嚟財經台
日日叫酒

同閒錢先放落去
一個唔好彩 跌市都要放

我第一次買ETF(想入ARKG), 諗緊買5股-10股先 睇下情況再買
利申:用緊致富密密TRADE

11月頭買到而家升左10% 同5%, 算係咁啦

AKRG入佐10股
第一次買ETF覺得會損手離場

我唔覺
我覺得cathy wood 一定醒目過我
btw 我用ai 買的，入價由佢定，都係醒目過我

仲有少少錢睇緊有咩野ETF值得買
ARKK高J又唔係咁好 我自己另一隻心水係ARKF Fintech類都算係未來大熱

你睇下入面堆成份股先
ETF就係買黎分散個風險
成個sector都跌的話無計

btw ETF通常買黎唔係短炒

我明白你既意思
我都唔預短炒 Daytrade損佐手已經

點用ai買 想學野

我見我個plan 有ARKQ 13, IEF15, MTUM11, IAU 44, SHV 5
比你参考下
記得留少少cash

今日高位，明日...

Hold到賺錢先賣咪唔會損手離場

感謝巴打

好弱智的，你上網search ai 投資大把
我用緊K 字頭，免手續費可以幫你買你想買既ETF 又得（不過無咩選擇，ARK全系列都係11月頭先加入，之前得ARKK一款）
叫佢個ai 幫你自動管都得（不過呢d 通常好少trade, 你預佢都係幫你做決定買咩ETF,再定期幫你rebalance)
我而家就玩緊一半資金比ai 一半自己揀既

想請問短期美國公債SHV係用黎收息定係點? 見冇咩野上落

我買ARKW
心水股最多

btw 唔好用a 字頭，佢得4個plan
即係入完錢你只能4揀一
然後等佢一年同你rebalance 一次
無得自己買其他野
超級弱智化投資
不過如果想戒daytrade既可以一試

等下年Nobel prize啦

我諗係好似樓主講既第3點咁，加d bond
唔好allin 股票類？

假設我係買SHV, 但佢冇上落所以唔會以一般股票咁看待
咁我買完幾時先係賺到錢? 佢係咪有息派?

大家睇下頭post

真係冇話高唔高位
你望下tsla
買etf 就係唔想bear 噤大壓力

我個股 etf 都有買
係 個股升快好多
但risk 都大好撚多
心理壓力都大好多

etf 係iau 同tlt 我跌左好少$
長渣voo qqq 真係唔會死得好甘
冇人有水晶球
如果有一日voo 真係大跌
你渣其他美股都唔方會好
港股更加死得仲快

SOXX
ARKK
FINX

離下題，股就入CRM同VEEV

Arkk70幾蚊破晒頂個時啲人已經開始叫貴唔敢入依家120都黎緊了

我諗佢既用途係等你唔好跌得咁痛。。。
而唔係真係等佢利息賺錢養老

上圖係我11月之前ai plan 幫我自動買既bond
你見派息係可有可無
咁當然我本金都少啦

我認我衰多手成日心思思想改plan

ETF除咗分散分險，另外一處就係冇龍頭嘅板塊我全都要唔使煩

盤前入ARKG 80.850 開盤宜家跌DD
努力調整緊心態去睇ETF

買完ETF打暈自己，等下個月供日再入錢就得

TLT我當係祭品去換取其他ETF既高%升幅

跌市=心理壓力測試

打暈自己，或者唔好上黎呢度幾個月就唔會損手離場

拎咗一部份資金day trade/ swing trade etf
唔賺唔賣
賺2格就賣
呢半個月賺左5千幾
次次蝕嗰陣時就同自己講早知唔操作，strong hold
賺咗嗰時又心思思想再試

swing trade ARKG?

債券etf 都係要收,得直債唔駛

只係voo玩玩下好似玩遊戲咁幾好玩

今日入返

諗返揸bnd三月熔斷果陣都係80蚊，起碼個心定少少

我喺某啲tg group咁講，啲人叫我無錢學咩人炒股

只要日供就ok

由臭雞開始ARKG都已經賺緊

見你係隔離post all in tsla wo, 好有魄力

之前做忤逆仔離家出走
而家浪子回頭返去契媽懷抱
蝕咗10蚊

點解會覺得VOO好過VTI嘅？

如果voo都大跌 咁納指一定大熊唔洗諗
不過無限qe下 voo qqq可以減下倉位佔比

穩陣既我有ETF 慢慢升

短炒咪ALL IN TSLA
最緊要係知邊到收手
琴晚好彩冇貪多少少價位
601 平孖展倉
之後就特價時段
最後都係低過600 收市
但發現自己心態有d 唔好
成日想高J 要調整下自己
我仲有成160股tsla 渣手
但都無咩方面之後點

渣住arkg arkk qqq qqqm 上下連登食下花生

5月做實驗
買左1200 USD TQQQ
依家升到2000 USD
睇下DEL APP 擺佢一年兩年會咩回報

tqqq唔適合長渣

係 冇錯係唔岩長渣
所以我係做實驗
對比下 我渣QQQ 同TQQQ 比
同樣年期 回報上有咩分別

試下QQQM 抵過QQQ

唔啦 我5月已經買QQQ
個倉都起好曬

穩陣
我之前玩leverage損曬手要回下血先

Go Marine! 期待結果

之前我高J FNGU 都蝕成5K 鎂
但tsla 賺返曬
有冇人可以比下tsla 既方向我

心急人上

暫時TQQQ 係好D

Arkk係你的好幫手

我都分咗幾個倉，etf主要buy and hold, 都會預d錢短炒下 冇你咁多tsla, 想穩陣d咪每升一段就gradually賣咁d

我倉都有ARKK

大家點睇契媽被人踢出ARK

要調整一下自己心態
成日所cap 盡 profit
賣左一半再升就會覺得自己蝕左
但tsla 真係太easy money
要令自己知道 係有機會地心探險
但tsla 真係升到我驚
雖然真係all in tsla
但心理壓力好大
所以決定set 610 走60股先

真係踢咗？
定仲僵持緊？

唔太見有新消息

LM

啱呀賺唔哂架，你呢d價位走到都賺唔少

無可能
無左契媽既ark根本無人會買
而家係ark做大左想踢開分銷商
費事比人抽水
但分銷商resolute（本來係小股東）唔知點解持用大量ark既買入期權 可以係2021 年頭用期權茲ark行權
奪取絕對話事權
目的都係用黎談判既籌碼
迫ark繼續顧僱佢地做分銷商姐

我諗分銷商好清楚自己個situation
如果拎左絕對話事權 真係惹火左契媽
迫走左佢 到時一定有大量員工跟佢走
咁ark隨時變廢票 仲衰過巴郡無左廢老
分銷量損失會好慘重 隨時衰過無得分銷ark

契媽都好清楚 所以就係想拎到最好deal

我諗結局大可能係ark會繼續用resolute做多一段時間分銷

由9月1日到目前
Return
Bonds 3.87%
ETF 3.90%
Reits 12.12%
Stock -3.48%

真係賺左唔少 太easy money 依家驚自己心雄
要自我控制下

呢排牛市好想玩個股執番啲

當年ARK起家無乜本 Resolute比本佢搞
其中一個條件就係有個option去做大股東

其實VT係咪已經做到VTI + VXUS既效果

invalid comparison
VTI to VXUS ratio not specified

dllm 真係有人信嫁wor
信佢買2800 會發達
不如睇下買2800 十年 同VOO 十年

2800都可以抗通漲既
雖然唔會發達

想知龔X自己點樣達成財自

條友只玩港股同月供
多元化 先係正路

開班搵水魚

佢緊係唔係靠2800
買BYD仲有其他潛力股
睇佢出書肯定有收租 玩的士牌 工廈

清崎啲friend

有冇巴打可以講解SHY SHV呢D係點慢慢滾D錢返黎
因為如果股數少扣完30%再扣代收股息費就同冇賺一樣, 成件事唔係太明

9月買ETF都唔係跌好多姐

下次要忍住SH

中一percentage

同路人

咁易就震走etf

月供ETF既巴打 想問下你地既意見

自己投資既portfolio都跟bogie講果d差唔多
我28歲，有70%係stock index fund, 30%係bond index fund

MPF方面，一路都係揀9成Core Accumulation(股債比好似大概6:4）加番1成北美stock fund，想做到差唔多又係70:30咁

但見好多MPF巴打all in 北美，想睇下呢度巴打點睇...
係咪因為MPF橫掂都拎唔到出黎，不如all in比佢用10年廿年去賺大錢，到50打後先再轉番保守？

Arkw 廢到仆街

NVTA同CRSP又炒起

想參考下大家買入完ETF係咩野時間先會賣出
我80.85買佐ARKG 尋日84.9心郁郁一度想放但唔知係咪時候, 之後就跌返落82.5左右

我買後用Account入面D錢一次買佐10股ARKG先
淨低果D睇緊邊隻Reits或者股票等收息
之後每個月有少少錢淨先入供入去

lm

炒TQQQ

咁按呢個logic，你自己個portfo都可以all in用十幾廿年去賺大錢

好似只係唔收開頭若干資產嘅顧問費
但每個trade都係同平時買股票一樣咁收費

你講既70% stock index fund係全部美國，定係分散全球？
如果你個人持倉已經好偏重美國既話，就唔建議你咁做

另外除左匯豐之外
差唔多所有北美基金既管理費都遠遠高過Core Accumulation
就算真係想加重少少美國，寧願都盡量用自己股票倉去加，咁樣你個成本就低d

p.s. 多人做既strategy肯定唔代表係好既strategy

未諗過放

放咗又要諗買乜，不如唔好郁

覺得賣咗買唔返先係問題，除非到頂或者有更好嘅換馬先會賣

之前做咗仆街仔賣左契媽去買飛機ETF
都係賺嘅，不過無契媽賺咁多
而家知錯了，認返契媽，長揸

到你要錢果陣先放

或者你搵到另一D搵得比較多錢既方法就放左佢再將D錢轉去更搵到錢果D地方

又一個月又到供股日，但琴晚唔記得買今朝回顧原來呢個月升到巴巴聲反而驚驚，不過照舊捉緊信念繼續買

到你要買樓/ 搬屋/醫病 果陣先放

契媽被人趕走咗 我心大心細唔知入唔入返ARKK

巴打幾時買呀，我9月入場 ARKW 20% growth, ArKk 15% wor

40% ARKW
25% QQQ
25% VOO
5% VT
5% VWO

走咗咩？
唔係仲條咩？

好難一概而論，要睇下你既mpf既美股基金咩表現（對比benchmark）同收費先

8 月入場 ARKK 26%

15%就唔識跌
回調幾日都無左

淨係九月都有啦
仲記得硬食tesla -21%當日要刪app先過到

我由4月開始供
平均成本一直拉上去
就算點回調都去唔返4月個位啦

唔係俾人踢走咗咩？

琴日一買幾隻ETF 就跌 巴打係點捱過

月供之後唔睇

依排同tsla 玩遊戲
真係要心臟好強大先頂到

買咩係1日就賺

一買就全部回調 真係要del一del app
見到你係追十萬個post
話說已經去到56X

最高位買

ETF = STRONGHOLD

ETF 唔係用黎長揸，係用黎 swing trade

唔跌過20-30% 都唔會死既

swing trade點解唔搵個股?

唔會供股唔會停牌無業績宣佈日

Swing一日兩日又多佐D
我諗住可以每個月甚至每季返黎review一次

你又會知係最高位嘅

點解唔係用嚟長揸？

當跌既時候就知

ARK紅色 有冇巴打撈底

升左咁多回少少 咁快撈

有10股ARKG 80.85入宜家有少少心跳

開市撈咗d
反cup緊

仲係高位 咁都叫撈底

ARKK見佢落110有D想入, 但諗諗下你地又講得岩

你係最高位買，咁你買個d野呢世咪永跌無升？
你介紹返幾隻黎，下個財經台神人仲唔係你？

係咪可以put 爆佢

一陣原來佢買SQQQ

屌升翻哂 冇事了

跌市先知邊隻夠強 逆市新高

所以咪話撚左你唔會知咩你最高位

Lm 個市應該有排升

跌完果時就知

尋日ARKK 110早知入手 宜家114

ark d etf完美演繹 今日高位 明日低位 嘅真諦

qqq qqqm arkk arkg 點輸

定倉神針

點解隻 VNQI 派息日期 好似 次次唔同既。係唔係改左D咩 ？

玩完工具損手爛腳del app幾日即刻回血

同同事傾股票真係幾無癮
我提起自己用etf做資產配置，佢地會笑話呢d有撚用，一年都無50%

香港普遍文化係搵快錢
到底有幾多人真係有了解過咩係etf

不斷累積ETF連埋派息回報都唔少

早知

妳d 同事都幾on9
個股同ETF 可以一齊玩
arkk 我5月到依家 睇FT 個APPS 升緊30%

依家個股炒緊TSLA 有賺有蝕 但RISK 程度大ETF 好多

噤唔通TSLA 又係冇撚用？

ETF 係靜靜地贏 一年總回報有5-10% 已經好好

當然我指既係美股啦

香港ETF 真係不了 跟月供成 買2800 同BYD

點解我唔買VOO 同TSLA❓

6月arkk 63 入左40股
之後就開始月供不買價入

睇返紀錄 ARKK 每個月大約升10蚊

呢2個月睇定d先 SH唔入
契媽隨時比人踢走

比d 信心 渣緊信念

無契媽無信心

真，賺息仲有加派兼賺價唔使睇市，個股小注就夠
做龜兔賽跑隻烏龜

其實同炒股無乜衝突
可以分倉玩架啫
ETF不用貼市有少少回報都唔錯啦

ETF攞黎補底
股係攞黎求刺激

本身倉有一堆tech 股
想買返隻reet 黎整啲被動收入

一直都玩股票無點掂過etf 想問吓etf有冇話咩時後入市會好啲？睇左post頭放左voo arkk vt qqq ijr入watchlist 但見到好似全部都同52weeks high差唔多咁

月供 唔好理高低

ARKK真係好癲晚晚升
連契媽地位不穩都動搖唔到，定其實而家已經應該搵位走避一避險？

知唔知咩係ETF

Hkd

想借孖展買arkk
可唔可行

TLT玩乜柒

畀啲信念
月尾先入貨

日日升

SOXL食咗偉哥

月供有無broker推介？
平時用開firstrade但佢無月供

手動

TSM

點解我無諗過

癲

直接all in ARKK qqq垃圾來的

naa dee 又新高

有冇人買XBI / XOP??

或者唔買，拎去買埋qqq

arkk

契媽

QQQM先抵玩，不過ARK series 無得輸

QQQM同QQQ除左management fee唔同之外仲有冇咩唔同

流動性同買賣價差
大概好似SPY同VTI咁
因為太多人短炒QQQ所以出左隻QQQM分流d長線SH投資者

SaaS 無撚得輸
有冇手足有揸開

跟廢老買返啲日本嘢

姐係 qqqm 放長揸， 如果係我要轉返qqqm

窮人得3皮身家
應該玩住先定係儲多啲彈藥等機會？

美股一股股 玩住先

月供入

唔本細個時學投資 唔通等本大咩

ETF收費唔平。長楂好？

你sample咗邊幾隻etf去得出ETF收費唔平呢個論點

想知邊隻etf收費唔平

Botz點睇

我都仲研究緊 但除左fee 睇唔到有咩分別

被動型, 無加槓桿
都0.68%
咁係佢貴啫

玩得ETF都係預長揸等升, 反正都係等不如等低位先入一入大貨

大選完無入 宜加唔知又要等到幾時

冇人知架
等到有日呢度D巴打話跌啦要跳樓啦就係入時機

我睇好佢

arkg勁過arkk，有啲想轉

其實BKLC會唔會重好？佢0 fee

你講個隻應該同voo/spy/vti個d比

所以對付呢d人最好既方法就係叫佢攞5年p&l出黎大家對比下。

有冇人唔理價入ARK
80.8入佐10股ARKG, 宜家想加注

ARKK又升到癲佐

今日高位...

日日都高位

6月80蚊入就未停過噤升

arkg仲勁想轉

arkw 高d

Arkk 120

ARKK 就黎+40%

ARKK重倉ARKG頭兩隻
想有埋tesla exposure真係ARKK

Arkk唔敢入
想轉入Arkf同arkq

新手一問，BKLC既HOLDING同QQQ既HOLDING唔係一樣咩，點解只係同VOO/SPY/VTI比，唔同QQQ比？？？

ARKK其實係ARK自己的ETF
佢地最睇好的ARKK買最重
如果想避tesla就真係無計

因為我都係新手, 今朝冇睇佢到底hold左咩

買arkk真係好安心，擺下擺下就執25%
唔洗用腦唔洗睇咩消息，只係後悔買得太少

佢唔回調唔敢入

11月頭果下又加咗注

9x果排冇加注 後悔

而家$120點搞 唔敢入

入唔入既睇pin post 啦

TSM
SMH

追咗ARKK
長揸唔驚

尋晚手軟冇入ARKQ同ARKF, 盤後佢又升佐D
呢個星期要入

個個月都高位，紀律最重要

所以依家一出糧就入一注

覺得平又加多注

ARKK 103有貨，後悔入得少

之前買左張arkk 120 call
買得一張

諗返etf都買call 真係諷刺

我有供10% TSM 雖然唔係etf 但真係增長得勁又穩又有息收

最緊要屈

因為ARKK 升得太癲
我用定期定值方法用月供
今個月arkk 我計過我係要賣返出黎先keep 到個value

有無人係今個月開sofi
想問幾耐先開到

咁咪賣 你計到出嚟係點做就點做

想換曬啲QQQ做ARK

我手上有10股ARKG, 放佐都有160USD
但搵唔返第2隻入

前個月個同事話等佐3個星期

點樣為之定期定值

好似股同債依家唔係好negative correlation 咁
成日一齊升/跌

比fed玩壞左

因為我長線投資唔係短炒諗住開個最平既玩下
屌你點知開都要咁耐

sofi冇盤前留意返

供ETF冇盤前盤後冇所謂嘅
唔洗急轉身

打個電話嘈下佢就會加快開俾你

放棄左債住，

咁你決定咗用定期定值，就應該跟番個方法嘅

47.9入佐少少arkf

我等唔切月供
自己加注
今日高位，明日低位

自膠 岩岩google 左搵答案

想問下你點樣解決暴跌要大量cash 入貨呢個問題🤔

平時儲開彈藥同計住月供嘅數囉

可以6成ARKK，3成ARKG，1成QQQ

Fintech野慢慢黎

太衝動 尋晚等多等可以低多幾毫子入

本身未必相反方向架

Arkk 63入一次 80入一次 95再入多次
好和味下
AAPL5月入9月 放撚哂
Tsm 4x入一次 8x入多次
依加淨揸arkk同tsm覺得唔錯

全倉得AAPL ARKK ARKF
諗緊走唔走AAPL

如果唔係
Vanguard 都唔會Quit hk啦

個班白痴鐘意5千賺5千
我鐘意50萬賺10萬

大家買開咩債

妹下妹下on9 aapl

前排升得太急姐 咁就睇你係咪睇長線啦
Apple最近個財報係得iPhone個portion revenue低咗
但基本上係因為大都都等5G iPhone所以出少咗機

長線唔覺特別穩
短期又妹又成日跌
長放我會簡tsm多過佢
Ark系列其實全部都唔差

arkk真係好勁，qqq跌佢升

最好就問佢咁撚醒做乜唔孖爆佢，all in 牛熊

BND

問題係ark係列最多咪買1-2隻，d野太重覆。

IEF + TLT

打算今晚入VGIT

Vti盤後嚇死人

我等左5日

新手未買過想請教一下， IJR依到好似唔見好多人推，如果想組合成分小型股比例多啲，IJR值唔值得嘗試？

同埋ARK費用其實係算唔算多？一般被動型etf都係0.03%左右，佢主動形大概0.75%。長期圍埋條數對整體收益影響明唔明顯？

arkk全年升幾多自己可以睇下，屌打qqq，0.75%又如何，值比到爆啦，都係個句，個聖母得永生

跌耐啲俾我睇吓邊隻最抗跌

一入就跌

睇完強姦金 ARK算甚麼

有冇人最近開first trade
要幾耐先成功

好似2日

First trade GT90，包唔包埋 premarket果啲extend hour

一兩日

印象中唔包

係咪有得apply

都係收市先敢講 個premarket真係昆9人

no

買Arkk+arkg 會唔會太多overlap?

我第二日開到

會

Tlt
睇返backtest 都差唔多-0.5

諗住起身低位加注 點知升到痴佐

想問有無人有入qqqj

想入啲中小股 但掙扎緊入邊隻

每日都係今日高位明日低位

等回調等左成個月

月供就唔好理噤多

有無人有買半導體etf,例如soxx
依排好多人吹奏半導體
有啲心動想加入

唔理價入
有買貴，無買錯

直接買tsm?

留名學嘢

台灣始終有兩岸危機風險
不過都可以再諗諗，thx

TSM真係有事美軍自然會出手
5nm 邊撚個做?

我知美軍會出手
但美軍出得手就戰爭
一戰爭實走鬼架啦

推

戰爭你乜春都跌啦，有咩會唔跌？

的確係乜都會跌，但台海危機，台灣跌嘅係咪一定會多過美國先

屌女俠(SH)唔係唔係ETF㗎咩

買開SMH同EWT 都有台J電

可以google任何etf嘅ticker 頭幾個網㩒入去就可以睇到holdings 不妨自己花少少時間睇睇隻etf買嘅嘢啱唔啱心水先

All in BA RTX!

算唔算係因為佢地分別睇好的sector未被睇好
同堆資金喺growth同value stock之間走？

點睇IPO呢隻ETF？
見到呢隻ETF專門係買新股，題材幾特別

幾特別喎

有D吸引

現金仲有大概1500USD, 請問有咩野BOND介紹可以買下保下值

見證住大牛市
由升少少啲人話買etf到衣家個個話短炒

買VOO仲好啦
反正而加債股都係一齊跌
又得1500咁少

最大兩個成份股係MRNA+UBER

我QQQ揸咗1 年

其他都有入冇出，淨係減咗d GLD

有差唔多嘅OGIG
仲好似平啲管理費

打仗連命仔都必保得住，仲得鳩閒理d股票

有冇人知佢個管理費實際會係幾時收

係股價度收

其實如果QQQ 同 VOO 去到 600 700蚊一股會點？

我見間基金公司無打算拆股 香港又唔多卷商支持碎股

咪繼續一股股交易囉

Ogig邊係揀新股

應該7年後既事
你講緊大市指數翻倍喎

BRK.A BRK.B
QQQ QQQM

我打算供QQQM 可以拆碎d黎供 expense ratio低d

其實點解佢地唔會打算拆？
佢地都一定想多啲流動性吸引人買咖？

邊到講佢地拆唔拆

玩etf 好似有啲被動 遲啲玩下個股先
不過期權不了

我仲坐緊tsla

咪照買最多一股股買
有排都未到700啦

想供碎d ma

想買啲growth stock
Tsla ark系列有包 廢事買

我係tsla 食格仔 但食到梗親 坐左係655

慢慢月供啦 有排都未到6-700

番得1年工冇乜錢玩
食格仔要本大先有得玩
唔係手續費都多

用免佣券商吖嘛

ft 免手續費

冇25000冇得Day trade

如果而家入qqq / spy /voo 係咪唔洗點理個市就入得？ 都係擺係度慢慢等

用緊支牛
衣家知衰轉去FT

我覺得你要有心理準備會回下
唔好一見回就想走就ok
不過未買之前個個都話自己唔會走
到真係回先會知 自己心臟有幾強大

ETF 我真係未走過

sosad

yes, 年頭到以家都無走到， keep 住月供

我之前7月左右係SoFi 開左個倉，但因為SoFi 成日入唔到，我11月都係FT到開左，依家會每月定期定額係FT月供....

我依家諗緊SoFi 個倉好唔好賣左佢再轉啲錢去FT,還是繼續長放等佢慢慢升，要用錢先拎返出黎？

收到 洗唔洗等佢跌下先入 ? 定好似其他巴打咁講：今天高位 明天低位

冇人知幾時跌 etf 相對上low risk 嫁啦 慢慢月供下先

想問呢度可唔可以討論個別股票

Mr. Market的文真係幾好睇

資產配置投資策略是什麼？資產類別有哪些?比例分配怎麼做？資產配置選擇時要注意的4件事

- 資產配置重點是「降低波動性」而不是追求「高報酬率」

其實90%的人都不需要「資產配置」？理財專家沒告訴你的真相

- 低風險與高報酬之間必須做出取捨
- 30歲以前，90%的人都不需要資產配置
- 50歲以後，90%的人都會需要資產配置

指數型基金和ETF有什麼差異？為什麼你不該用ETF「買低賣高」？

- ETF雖然買賣容易，但不能因此就頻繁買賣，這樣反而會錯失整體市場的報酬率

泰山崩於前而色不變，麋鹿興於左而目不瞬

想加多20股Arkg
個價呢排衝得有d高

討論個股就去隔離華爾街post

Sor 會留意返

我睇左好多佢既blog

想睇邊隻 我只買tsla

咪上面講嘅避險有咩避風港
如果唔係就要用sqqq對沖qqq

100.7接多10股Arkg 一接又跌

追高你預咗

升到咁先買就預左大風險

想問依家ARKK係咪太高，唔值得入手

到底bond etf係咪仲有佢既價值

never active
never time
never predict

你三個月之後再入黎睇返你呢個reply

個ETF post月月都有人問
(除咗11月)

買左就唔好dup春後悔啦 無謂

個股就好難唔會 ETF就真係好無謂

輕鬆月供

其實真正資產配置被動投資嘅人好少喺呢個post有嘢討論

巴打你月供幾多???

希望會坐火箭

諗住真係學大家咁講ETF唔睇價月供

同路 99入

三個月後，後悔買太少

出人工咪盡隊

睇返我月供record
每個月Arkk 都升10蚊

輸撚死佢地

不過好兩極，今日聽到同事講買外匯風險好大 好驚

ARKK 今年計升咗2-3倍.....

有冇巴打知點解iei連續幾個月唔派息?

有 直接係live chat同佢講想join DRIP

ETF 真係FOR LONG RUN 呀各位
短炒買TSLA 啦

TSLA都係LONG RUN

點解妳會入埋黎

唔該曬
Share多D俾大家
TDHK轉入去個USD100補貼
係限成功開戶後60日內完成先會俾
同埋如果想轉倉 CS話都要入咗HKD10000先
之後先會俾資料我轉倉

好 唔該曬
轉完倉會搞

入黎傳教
同埋我都有arkk

想問下
我得幾千蚊本
好唔好賣哂啲個股
買etf算？
唔追求大賺
每日少賺當補貼下都已經唔錯

打算賣左al aapl
因為升得仲慢過arkk
Aapl玩多次財報就賣
至於aal可能hold多陣

咁少本買同送手續費比支牛有乜分別
轉sofi好啲

我有tdhk
但未有10000hkd住

真低股本
用支牛 一定要壓低交易次數

一係就轉其他

點解仲有人推sofi 貪佢熔斷？

買得美股Ft ib cs是但揀隻

係月供既都唔會care開市個半個鐘架啦
ib ft未死過咩
利申用緊ib月供

主要係入錢方便 即日就到帳又唔洗手續費

獨家強制sh功能

因為sofi 而家冇再熔斷，反而IB FT 分別都死過機，sofi 冇事，係衰在冇止蝕盤，所以月供用sofi 冇乜所謂

但SOFI冇DRIP
長遠計會贏少咗

drip 即係股息再投資？

長線有乜所謂

係呀 簡單d黎講會變做compound interest咁

返多份partime啦

契媽幫你日日贏都計個小小錢 all佢老母in之後夜晚早啲瞓啦衰仔

當交家用咪算

佢all-time high入zoom

咁arkk係咪ath 你理閪佢咩

契媽走左啦

幾時既事

淨係見到
"Cathie Wood Takes Crown From JPMorgan for Largest Active ETF"

唔明... 邉到有講契媽走人?

即係未有消息

呢單？篇文意思係話佢跑贏JPM個ETF成為active ETF龍頭wor....

我意思係根本未有消息講去向

唔洗等, FT 唔洗佣

ark 嗰堆etf 都唔派息架啦，有冇drip 都係咁

其他就唔知了

家陣轉制，考澳洲可能仲好

美股唔係一定要派架咩
我見ARK都有派 對上一次係2019年尾

唔係限制daytrade嗰啲咩
利申唔係FT, 聽過吓想知

琴晚tan 同icln升咗好多

用邊間買etf最抵玩 ib擺得耐唔郁每個月都要扣手續費

Sofi

Firstrade la, 0 cost

VOO個堆有季息
債個堆有月息
有D人供派息ETF都有季息
依堆用DRIP效果會明顯D

新手留名

1年1次

巴打邊間卷商？ FT 派左幾個月iei 嘅息了，次次6~8號入數

想月供tqqq 有無方法供碎股？一股400幾月供唔起，平時供開60%vti,想降到50%,10%買tqqq

tqqq已經係一股股買架喇喎...仲可以點碎
你借錢買囉

TQQQ 好似170幾咋啵

夠10萬 USD asset就唔洗

Etoro以前見過介紹好似可以

呢到應該多數ft
其他應該都係ib cs 支牛之類

TD Ameritrade 都 ok, 不過等超耐先開到 account

致富, 唔明點解冇息派

禁錯掣sorry

去隔離post 問吓？

多謝巴打，正打算問

孖爆佢啦

半年前因呢個post識ARKK
初接觸就入2股試下

今日

ps唔係哂命
想講ETF真係長揸唔使出出入入

月供槓桿etf好有勇氣

Why Triple-Leveraged ETFs Like TQQQ Aren't Designed for the Long Term

“Because these funds reset each day, you can see significant losses—even if the fund itself appears to be showing a gain”

竟然用港幣睇

有原因
唔會咁易去care到個買入價

而家走去入是否不智

其實做美國買etf 會唔會有double
好似政府double mpf咁

長揸極大機會唔會
但當然都間中睇下佢表現成點
因為active fund

btw passive fund聽日會入TSLA
可以預期黎緊會有大波動
ARKK成10% TSLA
所以問你係咪長揸

$100時放咗1/3

係呀 玩etf一定長揸

up乜

其實長揸係咪不問價入

做美國政府工 海軍買etf 會唔會交少稅咁樣

唔會

ARKW ATH
不過唔會追買
鐵定每個月最尾一個交易日買入

19蚊唔行 放曬
之後一嘢爆咗上23蚊

都係唔好揸咁多係手
揸5隻算

重有呢個

對一般投資人來說，你完全不該買任何槓桿ETF
1. 槓桿型ETF，如果就是把你的錢拿去買期貨，也許你自己買比較便宜
2. 台股的槓桿型ETF交易成本太高，比你自己買期貨還貴15倍
3. 如果能自己買期貨的情況，不要買槓桿型ETF…就是這樣

呢度長揸TQQQ嗰啲點睇？

都唔係既
睇你玩邊隻etf
你玩bond未唔洗咁留意不問價咁入

依家息低到咁 買bond好似好不智

今日175
2015.2.13 17.5
一開始2010.2.12 1.75

我覺得月供既錢5%-10%可以賭下
10%都有d多
唔可能all in

我自己都唔係話好叻投資
但係我角度bond係低風險投資之一
令你蝕到無蝕咁肉痛咁解
咁你話想多增長既咁一定係產業/指數etf

上面有人話孖tqqq, 心臟無咁勁， 頂唔住

今日175
2015.2.13 17.5
一開始2010.2.12 1.75

同時期qqq
今日 310
2015.2 101
2010.2 42.9

就tqqq 黎睇，佢唔只3x,

2010~2015 佢差唔多4x qqq
2015~2020 大約3.3x qqq

係有啲leverage etf 五年去到 -98.8%

tqqq 做咗兩次5年10倍，所以睇下有無得細細地供，一個月買40美金咁，當係細細注賭下

唔得就儲埋半年買一股，佢11,12,14,17都1拆2,18 1拆3,可能都差唔多又拆過

Ark系列啲料一鳩樣咁濟，點解你地會揀其中一兩隻？

新手想買ETF 投資吓
本比較少 得四萬左右
想知用咩app /platform 買ETF 比較好？
同埋入金/賣ETF 攞錢出嚟嘅時候係咪會有手續費？
如果係嘅話 有冇話咩platform 收比較少手續費？

先多謝解答

voo qqq 呢啲呢

我唔係反對攞啲錢去賭
但係篇文係話，TQQQ嘅原理本身就係買QQQ期貨
長揸TQQQ不如直接買期貨
因為只需要幾分之一本金
亦都唔會蝕咁多損耗

尤其你都係月供，咁同一個月換一次期貨手續咪差唔多

剛才拎咗1985~依家嘅 nasdaq100 歷史價格去劃圖，我都係唔玩算了。
如果果時有tqqq, 高位可以超過700

我都係，我買 tlt 都係想避一避，阿豬阿狗都話買美股，我真係驚

點睇QQQJ ?
長遠我覺得跑贏QQQ

進取d想hold
TQQQ QQQJ ARKK

Google下係咪真係咁難
當你懶得google, 出面都有幾個post list哂出黎比你慢慢比較

早排8-9月呢個post大把新手一入嚟就話要TQQQ

結果黎睇無錯既

月供+有心長揸，唔駛諗咁多

我好人d比個方向你搵答案，再問呢d野唔答
去google 綠角，睇佢總目錄入面嘅文章
會解答到哂你以上所有問題仲比埋建議你點買etf

咁都唔想睇就睇龔成啦，2800等緊你

9月個下震一震，唔見哂班人啦

幾時都話信念最緊要

愈供愈貴係咪唔識跌

你17 18年買既話個陣會點睇 係今年爆左上黎咪好型咁講真係唔使出出入入

我啱啱好9月頭入
而家都只係賺少少

牛市股神

ETF得ARKK?

長期升就槓桿賺得多，但一長期妹市果陣就係咁蝕損耗
呢個風險就要自己揀承唔承受到

其實都係 佢之前表現真係麻麻

係架 所以唔會all-in 1隻

其實我揀etf就睇幾樣野
睇邊間公司做
睇佢有咩成分
睇佢市值
睇佢交易量
我自己覺得睇成份最緊要

佢講arkk⋯⋯

想問近期先入JETS會唔會太遲
見佢前排已經升咗一浸

我都想入

致富有PRNT供

聯絡佢

ARKK就買番佢旗下幾乎4大基金有既野
淨係ARKG同ARKW都已經好唔同啦
你睇好ARKW講緊係第三世代既股票
ARKG講緊係類似生物科技既野
3樣都好唔同 睇下你覺得自己對邊樣野有前途
你覺得有一日罕見疾病係可以完全醫好既未買ARKG囉
但係要留意ARK系列係主動型既ETF 即係佢一隻基金有幾多公司持股量會有變
但記住ETF係玩長線 唔好諗住DAYTRADE/幾星期令你賺錢

原來最近呢幾日先啱啱新出左一隻SPCX，專門係買SPAC股，玩呢隻風險會唔會低啲

不問價入 水位食好少 等回調入仲好

最緊要耐性 未有持股既 買住少少先

長揸time in the market>time the market啦 唔洗太在意咩位

未來唔知契媽會減持幾多tesla呢

ARKK應該係keep住大約10%

入左S&p照計股價會回落雖然長遠都升
但佢又買左百度 唔知會點呢

最近

鐮刀型紅血球疾病根治曙光？解析 CRISPR 基因療法 CTX001

ARKG除咗醫病 仲有診斷同Bioinformatics (DNA的big data)

係美股買非美國公司 係唔係都要扣30% dividend withholding tax?

你知唔知QQQ ARKK ARKF ARKG有乜野分別

如果淨係玩ETF,想問吓新手學生仔嚟講
被動型ETF 例如QQQ同主動型ETF 例如ARK 喺投資組合入面係咪建議5050咁樣分開投資 定係可以再進取少少擺多啲去主動型ETF?

但係TQQQ唔係期貨黎喎
btw TQQQ expense ratio係幾高下，買TQQQ我寧願買ARK

我係想學吓點投資姐 未實戰過
兩老話如果我做得ok 佢地就比十幾萬我 幫佢地同埋自己嘅將來投吓資
唔通睇住佢地啲錢擺喺銀行做定期 分分鐘通漲都跑唔嬴咩

我仲諗住借non-mean loan 錢搵錢

兩老都係藍領 工時長 冇咩時間學 咪得我一個學吓投資

btw 賺咁少嘅咩 我做過吓功課 ETF長供 供到我要結婚，買樓 最後唔係可以滾到好大咩 定係我誤會咗啲咩
我依家係諗住每個月投資3000~4000hkd 一年四萬左右

佢升你就係
不過我覺得玩股票貴有貴玩少有少玩
呢度都係月供咁玩etf架啦

我就係好似你咁諗，13年出嚟做嘢去到20年都冇學過投資，7年升浪咁就skip曬。
ETF 有人幫你揀曬股 每個月只係㩒幾個掣
起薪點高幾千蚊係一回事，早啲學識投資絕對重要

唔係用平均成本法定時定額咁去拉低成本咁去賺錢咩

咁如果一個股災 咁你點
投資唔一定賺 你自己識風險評估

做過功課 股災or跌市可以撈底等佢升 仲可以拉返低平均成本 睇過唔同文章/youtube 話玩ETF 就係要自律定時定額買 就好大機會一定有賺 重點係跌市跌得勁嘅時候唔好比佢嚇到照入 就好似今年3月嘅時候
希望冇理解錯

係，所以我依家係諗住自己玩吓先，自己有四萬左右嘅本金

真係月供嘅就唔會理股joy啦
好似啲19 MPF咁 我all in 北美股票 除咗3月負數 𠵱家條數仲多過今年年頭

係 跌都唔好郁佢 之後又升返 睇長遠

推返，答咗各位巴打之後 搞到問唔到本來問嘅嘢
希望各位手足比吓意見

學生新手入場 2000 usd
75% ARKW 25% ARKF
係咪分配得唔係咁好？

TQQQ買嘅係equity swap
不過我唔係好明swap同期指有咩分別
除咗swap係到期日先反映價格，期指係即時

下星期一又到月供日比上個月貴咗6蚊
9月開始每一個月都升4蚊cls

近幾年個市係大牛先係咁升啫

咁我認真答下你
爬文，我上面有個回覆應該啱你用

所有投資產品可以升幾多，同時都可以跌幾多

同埋如果你係最高點咁開始月供，只會愈供愈蝕，有排都返唔到家鄉

請問有冇人上過台灣BOS線上學院既course

理解上係無錯
不過你要問自己，你見到佢大跌會唔會慌
其次係跌市有可能撞正你要用錢嘅時候
所以最好係用閒錢做投資

咁供得都睇佢有未來 正如唔會去供0005

兩樣野無衝突既 可以同步進行
反而儲第一桶金重要啲
十萬賺100%係賺十萬
一百萬賺10%又係十萬

想問各位 會唔會set止蝕？

會升
唔會

我個回覆係叫佢睇綠角 睇完先好再問

唔係講笑
上星期搭巴士聽到人講美股升得咁勁好唔實在，寧願入5號仔坐
仲要係咁打電話比唔同fd講

個個發達啲錢點分 應該多謝呢啲人

買咁窄

個人經驗 要對隻野有信心 跌得勁先唔會慌張 仲夠膽入更多

簡單黎講即係信念 契爺契媽

契爺月頭又話隻野太高 但啲人唔聽佢講

佢飲大左小小 唔洗理

可以散啲
3-5隻？
我自己就6-7隻

我好實在噤袋左$$

etf本身已經分散咗啦

好傷心咁數緊鎂

數到好攰

Ching拎啲散紙去買數錢機啦

有冇人長供ETF係唔做rebalancing?
發覺對隻ETF long term bullish但又做rebalancing好反智

如果想散啲可能可以考慮喺行業分類上散
例如揀LIT target lithium-related industry
TAN 就係光伏
ARKG 就係生物科技
ARKF 就係fintech咁

我買PBW

新手想問 買ETF hold幾耐最好

as long as u can

新手想月供etf 係咪ark字頭就買得過？

唔好買錯arkr

arkw arkg arkk arkf arkq？

新手表示跟晒連登仔ark系列

呢度應該無人會all in ark系列
你研究下咁多隻成份係咩先啦

PBW係可再生能源加相關企業

其實好多overlap
Square係ARKF ARKW同時存在大比重
睇好Wood眼光 又無乜邊個sector特別睇好
真係ARKK已經夠

between renewable energy 熱炒緊

想問吓依家啲證劵app 買美股ETF 只可以一股一股買 冇碎股
咁我係定時定額 月供400usd嘅話
假設個ETF 一股高過400usd
咁我咪買唔到一股 咁係咪加錢落去買夠一股為止？

唔一定月供既
可以季供 年供

Hold到你買樓果陣

我都係一個新手, 三月開始投資, 見到近排呢個post嘅趨勢有感而發
咁多新手買主動型, 或者all in某個好窄嘅scope
買咩唔係最重要, 重點係你地根本唔知自己做緊乜
我信好景不常, 我預視將來你地會因為一波大跌而跌到唔敢再投資
或者有啲會返上嚟連登求救, 然後惡性循環, 直到你地都唔敢再投資為止

咁就大件事啦
因為無論咩原因都好, 唔投資, 唔去思考點投資係一件大錯特錯嘅事情, 我唔想呢件事喺任何人身上發生

我係大學生, 無讀過econ, bafs, 讀嗰科亦一啲關係都無
咩都無炒過, 一嚟就係專心做世界資產分配, 而且我好清楚將來無嘢可以動搖到我嘅理念
除非呢個資本主義世界有咩改變, 令大部份成熟嘅市場唔再有效

我只係用咗兩日時間去建立呢個原則, 並理解背後嘅理念, 心悅誠服
而呢兩日我只係睇咗一本書, 佢叫漫步華爾街
觀止矣

我咁樣講預咗畀啲連登股神睇唔起, 唔緊要, 道不同不相為謀
作為一般人嘅我, 係跑唔贏大市嘅
而且"花時間去學習點樣跑贏大市", 對我嘅人生而言風險過高, 機會成本過高, 回報亦無法預計

我亦都講過, 喺呢個post入面, 好似我呢種取態嘅人基本上無需要參與討論

呢個post喺我入嚟嘅時候, 係evidence-based嘅, 多謝嗰陣各位老屎忽當時帶畀我學習投資嘅機會, 我實在唔希望佢變成盲目, 賭大細, 或者跟貼士嘅地方

大家睇下頭post 同pin post 啦

其實買etf個概念就係買個大經濟會升姐
唔明點解會all in某一隻etf
想要高啲回報玩個股咪得

其實我久唔久仲有碌呢個post，不過近排真係冇咩話題岩自己去參與討論

想拎一半玩個股 一半玩etf
你地係咪都咁分配
後生仔啲錢又唔等住洗 risk大啲都冇所謂

如果以學術角度去睇，就算take多d risk都會揀好似百萬巴咁加leverage，而唔係加個股。本來用etf既原因就係長遠計risk-adjusted return多數都大勝個股

百萬巴leverage係咪tqqq大法

係

邊到可以搵番個段野睇
想學野

不如我俾b站既post俾你睇因為都係差唔多既strategy而且有更多唔同既正反討論

大概係post 4 - post 6

睇完佢個解釋有啲想跟機TQQQ

可能因為會實行的巴打
由佢繼續run唔需要點理佢
已經無需再要再入黎

要賭可以入賭場post

想知百萬巴打個google sheet rebalance 比例點改， 想進取小小tqqq比例提高

excel既野就自己google下學下啦

請教下
三月大跌個陣etf表現成點？
我八月先玩
打算all in etf類型
目前選擇arkk arkw
尋求穩定增長同唔使成日睇盤

其實你去google打3大指數的ETF QQQ VOO SPY都睇到
要自己做下research~

股票型ETF》一次看懂投資美國最重要4大類美股ETF(大型股、全市場型股、中小型股、產業類股)

想請教各位
之前小弟唔識投資而家蝕緊兩皮(買左港股)
想問下好唔好全部走晒轉美股etf？
感謝各位嘅解答

你覺得會一直牛幾十年的確可以唔做

牛市中途都有跌市，睇篇文如果唔做rebalancing既話，似乎每次較大既跌市都會影響個組合既表現，最後都係輸比有做rebalancing既人

佢好似set左個系數，人蠢唔識同唔明

追呢個post記得追埋呢一頁，有包埋70年代stagflation既simulation

投資唔好考慮沉沒成本

升＝賺
趺＝買入拉低平均價＝賺

有冇巴打試過ft 出金 tt返hk 個費用係點計?
同埋呢家仲開hsbc 再開佢個us acc 會唔會好不智

大跌你就唔敢all in分注啦

呢排SaaS同新能源升得好勁

我都慣左分注
彈性d ETF真係長線慢慢睇

组
约

我淨係輸係TLT

唔夠一打

未必 個market對債市既睇法係08年前 08後 去到依加 其實都有好大變化 如果單係用過去任何3年既data去判斷未來3年既相對風險唔一定可以反映到我見最近有出幾個report話短年期既bond比起長年期bond回報風險更加好 巴打有無研究開 或者可唔可以分享下點解揀TLT?

利申 都係岩岩開始研究ETF 大家交流下

比個建議你，每月固定供一注

月中如果覺得平，咪入多注
(估啱當bonus，買錯都係一注啫 )

年中買契媽$60 都以為摸緊頂，結果...

岩岩開始接觸股票諗住整個profolio供etf，暫時諗住90%股10%債。不過太多etf好難決定到放啲咩好，我覺得未來太陽能、生物科技、半導體都係唔錯既行業。如果30%voo、20%arkk、20%QQQ，20%tan/soxx同10%ief 。咁樣有冇問題?

好多人買etf只係expect不停升升升

美股新手ETF 組合(11)

#2 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

近幾個月升咗咁多

大跌市
TLT

大跌 今晚月供呀

上呀 升又唔敢買 跌又驚千跌

被動月供咪唔驚衝入火場囉，亡國啦美帝

留名

歡迎

入貨好時機

ICVT都睇中但唔知風險VS回報

有咩ETF係唔派股息

契媽係護國神母
全線下跌arkk都升緊3.5%

arkk日日升

CRSP 同 ROKU 又發癲

想問大大們，hsbc係咪無做arkg呢隻etf?

想入TAN

真係痴撚線

介咪CLS
11月個個苦主post
ETF唔使太留意

個倉俾契媽carry

Arkk升埋上140做聖誕禮物啦好無

過肥年

ching聖誕快樂

我都係岩岩開始學，揀TLT既原因係分別試過用VOO/VTI配TLT,SHY,BND做 backtest，結果發現係TLT return最高，max drop最少

有冇試過其他年期睇下效果？ IEI或者GOVT?

撞正今日rebalance，要沽咁d契媽，好大考驗

did you rebalance?

近排老母比左筆錢我投資
本身自己用FT有debit卡 每月提款一次免手續費
諗緊照入FT定開多個TD ameritrade
話就話戶口開多個傍身
但一諗到要拎錢時比手續費就

定係唔應該計呢少少婆仔數

利申：長揸index fund, 除非買樓用首期，否則都長擺

有，見到佢成交晒之後就熄app訓覺，今朝起左身之後都唔敢check果幾隻ETF既收市價係點

你都答咗自己啦

你都話會長擺邊到黎既手續費

無知一問
1. Arkk可以長供嗎？（5-10年）
2. 想問下spy同spyg有咩分別？見佢地成份股好似差唔多，同埋spyg好似平d

月供啦仲問

月供 arkk
再每幾個月做一次rebalance

005都可以長供 正股驚閪

唔好all in 濕下隻腳先

可以試下唔同組合 攞少少感覺

股：USMV VT VTI VOO QQQ
股（高風險）：ARKK TQQQ
債：BND VGIT VGLT TLT TMF

畀啲起點你 自己再查下

同啲牛市股神fd傾計真係好撚哂氣
乜撚都唔識又話人唔夠高回報
買etf又剩係識睇衣家個市咩升到爆就買咩
屌 要高回報all in teslun啦

我之前 tlt 係咁跌，其實咩時候要買多 d bond?

股債定期rebalance可以有低買高賣效果
因為通常一樣升另一樣跌
比例係睇你受到幾多risk(股比例高risk高)
不過我個人覺得兩樣反向個效果開始有啲失效

所以決定留現金算
大跌就大手入

大家會唔會跟啲finance theory 砌portfolio?
例如，砌下高sharpe ，risk parity all weather 咁

糾結緊月供契媽三寶唔rebalance好定砌跟theory 砌好

係ark入面揾2隻分注入，再加d債
再月供，之後定時每年做reblancing

無錯

我索性走 tlt 換 arkk

我依家手頭 1100 arkk ，係咪都要抽 d 出黎分債，好似 tlt 咁？

其實portfolio visualizer可以check得到兩隻ETF之間既correlation
e.g. VT vs VGIT

暫時個negative correlation還ok啦
當然過往不一定反映將來

債其實係保守派玩法
純粹分散風險
我個人鐘意國債etf

睇你個portfolio 點玩
有人7成股3成債，又有人82又可以91
睇你風險接受程度

可以配合theory，選擇大方向，e.g. 用邊d asset classes、大致比例，可以再配合用backtest來做下驗證 / 對未來跌市既心理準備
但就唔會嘗試用呢d theories / backtest結果去做optimization，例如揀過去10年有好高sharpe ratio既組合，通常都唔會有好好既結果

多謝指教
但點解用過去做optimization唔好？
因為經濟政策利率果啲唔同咗？

如果係咁點可以因應呢啲變化執？

潮退就知邊個冇著褲

因為市場景氣有週期性
尤其backtest既年期唔夠長，e.g. 只做10年，好容易出現誤導性既結論
例如你在2010年睇過往10年既數據做backtest，你就好可能會揀左主力買黃金同債券，至於股票部分主力就會用新興市場
又例如1990年做咁樣既backtest既話應該會買好多日本股票
又或者2000年會all in美股然後科網爆破

至於你問點樣因應經濟週期政策等等變化去執個portfolio
我諗用ETF做資產配置背後既理念，本來就係覺得呢d週期既變化難以預測，簡單地講就盡量去做分散，乜都要有d咁樣啦

如果要再詳細d，揀portfolio既層面涉及太多唔同方面既decisions，我覺得都有d難一概而論話點樣揀
但大致上做決定既流程
第一層亦都最重要既decision係風險資產/避險資產既比例，呢個位我覺得做足夠長年期 (我自己覺得起碼30年以上先叫足夠長，最好50年啦，因為對上一次全球漫長熊市其實係70年代) 既backtest會俾到你一定既啟示，例如你可以大致睇得到唔同股債比例既風險/回報有咩分別。
第二層係風險資產入面點樣配置，要唔要overweight某類股票。如果按theory，首先by default用global market-cap weighting portfolio已經係reasonably diversified，亦都係最簡單，亦都接近最低成本。跟住你就會再決定會唔會偏離市場組合少少，加重某d地域 / factors / 行業既比例。去到呢個位做backtest我覺得就要極之小心，因為地域 / factors / 行業過往跑贏既原因有可能只係市場週期影響；或者只係一d歷史上偶然發生既事件導致，但呢d事情唔會再發生；又或者係一d過往未俾人發現既選股策略，但被人發現左之後個優勢已經俾人arbitrage左。
第三層係避險資產入面點樣配置，即係現金/treasuries/TIPS/黃金呢d點樣配置個比例。不過其實重要性相對更低，因為講真啦一般年輕人擺呢既比例又唔係好多，而且幾樣野既回報都唔算差好遠。但呢度如果真係要做backtest，我諗起碼由70年代開始做啦，因為80年代之前/後個利率走勢已經係兩種完全唔同既scenario。

另外，我個人睇法覺得finance既theory應該你要首先accept左qualitative果part先，之後先至考慮quantative。例如有d人話覺得小型股因為風險較高，所以理論上應該有較高回報，咁首先你要buy呢個theory，你先應該考慮去overweight小型股。之後先至到quantative，既然你buy呢個theory，咁究竟exactly應該預期小型股會跑贏幾多%、風險高幾多%、大致上應該overweight幾多等等。
如果倒果為因，先做左quantative呢part，只係搵一d過往跑贏既資產類別，然後買入期望歷史重演，呢種做法就比較似單純既data mining。

巴打好有心

講開做backtest，去portfolio visualizer做backtest固然係好好用既工具
但係backtest既年期受ETF/股票上市既時間限制左
雖然都可以揀backtest asset class allocation，可以令到backtest既年期長少少，但係除左美股/美債之外，就算海外股票既數據只有80年代之後既數據

如果想做再長年期d既backtest就可以用b站手足整既呢個excel
有既數據應該係我搵到最齊同歷史最長既

巴打好好
好詳盡

放工再慢慢細味

差唔多成球

其實係十年無買樓乜都無做
即係柒頭一名

ARKK 入唔夠貨就升到仆街，想 all in 了

致富可唔可以轉倉過firstrade

想開CS international, 想問佢有得買 vanguard VOO 果堆？

因為想由IB trans 去CS 來 meet 25k min

好少冇得買voo依啲咁大路既野架啵
cs咁大間一定有啦

有 點可能無，都係免佣

舊post，可能唔update

分注定期買入已足夠

應該係講緊以前只係得部分ETF 免佣。而家cs 轉咗全部都免佣。

直接去cs個網睇啦
呢幅表係咩小矮人blog架嘛？都好耐了

如果要以國債做risk diluting
應該用TLT定IEF好？
感覺上TLT risk and return都低過IEF之外
其餘都冇乜分別

有冇人有睇過bogleheads啲嘢

新手既話久唔久蒲下，可以學到野

Vanguard breaks record with first $1T equity fund

A Vanguard equity fund (VTI) becomes the first to break the $1T mark in assets, underscoring the popularity of index-based investing over the past 30 years as well as the trend to ever lower fees and commission-free trading.

The Vanguard Total Stock Market ETF (NYSEARCA:VTI) pulled in the most cash of any ETF year-to-date, with $30.8B of net inflows.

VTI

有無Ching All in tqqq

唔跌咁點

所以1516 雖然我明月供長遠無乜分別
但總覺得開個頭一買就見紅掙扎

月供啦唔洗諗

ib 可唔可以fractional share
想每月定額供

幾時買都有機會見紅
之前都有師兄講過set撞到20天線/30天線入
不過如果一直升既話 可能個價會仲高過而加入
但係就確保係20天/30天既平均

原來有呢個玩法

有無人有買 clean energy ETF
QCLN PBW 幾diversify幾好
TAN FAN 淨focus 一個sector會risky

btw 呢個網好好用 用黎比較ETF間有幾多overlap

比較完你會知買ARKK同ARKW無咩分別

想問吓開first trade account話要比passport簽名頁
特區護照係邊版？係咪最後嗰版 但係好似同其他例如台灣Passport個簽名唔同所以唔sure

My UPRO TMF risk parity strategy and benchmark (SP500) performances

最後寫緊急聯絡人嗰頁

之前有師兄講過定期定額，定期定份例子
但搵唔返個回覆
Google 完都唔係好明
有無師兄分享返出嚟？

咁我係咪要簽左先

簽完先影

佢個乜嘢比分比到契媽負分喎反而Q QQ係正數

gld你咩位入?

Tqqq tmf

唔明 有無圖

呃貨 叫你唔好買

買etf係咪預坐？

如果少錢買etf會唔會戇鳩

唔係少錢先玩ETF咩

有無網可以睇到隻etf前一日的buy sell

我唔太熟 求賜教

#601

邊個broker可以fractional share 新手本少
驚一股都買唔起

一股都買唔起好心就拎啲錢去食飯算鳩數啦

咁咪草到夠先買

一股都買唔起既話
首先要學識提升主動收入

學生?

巴打呢個50:50?
幾耐rebalance 一次?

一股都買唔起，咁你應該食餐飯都未必負擔到
建議你去食物銀行同社署搵人幫下手先

我諗住月供brka

BRK.B?

乜呢度d 人咁撚惡
當我窮撚月供1萬
20%voo 真係唔夠錢買一股架喎

可以試下季供/SPLG
我就覺得唔洗一定月供既

一係季供?
between 3大指數都有平d的ETF 唔一定最出名個隻
例如上面巴打提的SPLG

因為ETF大多1股都唔係好貴
所以無咩人會講買唔起ETF

brka係etf

SQQQ SDOW 好平
TQQQ 100幾鎂一般
QQQ VOO要300幾鎂好貴

主動式

連登仔個個50K月薪

No; monthly based on past volatility.

即係每個月會重新計一次risk parity 嘅比例？

Ofc

巴打自己計定用portfolio visualizer?

又講返呢個strategy

History always repeats itself

Firstrade轉出同轉入個戶口是咪要同一個？
姐係我可唔可以香港hsbc轉入firstrade, 轉出轉去英國hsbc?

諗緊股災果時用咩對衝好, 巴打們有冇提議
而家好側重契媽

Cathie Wood Buys Back Option That Had Threatened Control of Ark

Resolute will continue to distribute Ark’s ETF products

50%arkk
50%arkg

臭雞btw

all in arkg
have money to call g

就黎跌破100
105入左

應該可以
但好似話唔可以短時間轉出轉入

我高過你入

窮L恩物 SPLG XLK

用IB買樓首期可以用Margin 解決

你買得起BRKA?

Tech果邊真係窮供唔起VGT既話揀FTEC定XLK好

其實貴有貴玩 平有平玩啫
唔一定強迫月供㗎嘛

龍市實話輸都無所謂

IB
首先你要就10,000美金先可以開戶口

見到呢 d post 我都驚，今晚走咁 d qqq 當食餐好

call/put tqqq

之後好似比月費？

我重倉ARKK,琴日跌過成本價
好彩有apple爆升先仲有個+號係到
今晚ARKK一定要上返133-135呀

有冇人有入Arkq

仆街 美國派錢/印錢...
又唔跌啦屌

臭雞

Arkg入得過？

唔好咁做 出出入入會賺少好多 除非你好重貨QQQ

有 100 股

你有冇訓覺時心掛掛？如果冇 就唔洗賣
如果有 你就賣到一個你訓教時唔洗心掛掛既數量

美股就係要識安心瞓教 瞓得好自然贏錢

唔叭美股
其實任何投資都應該訓得安心
先敢stronghold唔亂出出入入

唔睇一個禮拜都ok

都要有信心先瞓得安心 試下買atm仲可唔可以安心

尋日93入多佐少少Arkg
成本又溝高佐d

連燈仔普遍同時揸幾多隻ETF?

其實REIT既必要性係咪有呢？
我見VNQ個增長好似弱過市場 但㝝市又跌得深過市場

有冇人買行業etf x字頭個堆

xlk

VTI 一年都有20%

8月先join都有
今年係咁升

頂，點解我年頭玩etf 到以家, 得 12%

QQQ ARKK年中先供，GBTC 年尾先供

你可以用REET 投資全世界REIT

除咗美股ETF (我當拿來增長)
我有買澳洲 新加坡 英國 ETF, 平d股息稅, 用來收息較好
澳洲 15%稅
新加坡 英國 免股息稅
IB 可以一個平台買到曬

VT total world stock

供開邊幾隻
我6月先開同供 依家賺得8%左右

想問下定期定值同定期定額有咩分別?
睇完都唔係好明實際點做......

梗係VEU/VXUS啦
認真想問VT幾時收皮

但係美國啲公司全部都係國際巨企，業務遍佈全球
所以其實美股某程度上已經包含晒全球市場
依家多人討論日股，可買日股etf，例如ewj

x字頭好似收嘅管理費比其他高

其實標普500入面有冇reit？有嘅話就唔使另外買reit淨係供voo算

逐隻股票set buying power limit
多左有找係唔會撥去其他股

我反而鍾意VEA多過上面呢兩隻

VEA集中喺效率市場, 唔包中國
睇吓你想唔想做到原則上嘅全世界分散

全世界分散 同 只買效率市場 只能二擇其一

想請教下定期定值個值應該點定?

呢個要睇你有幾多資金，同埋想你個portfo係「每個定期」增加幾多

啱啱自己整左個excel 玩下, 都發現重點係有幾多閒錢
thx 巴打

買唔起voo就買共同基金

新手睇唔明咁多etf，如果後生進取係咪應該專攻科技etf，好似arkk果d?

新手想學投資入市
100K本 係咪應該趁後生進取D
想問下點樣砌點樣入市好

利申 24歲 月入2.5-30K 無經濟壓力

TSLA

有冇巴打用FT, 佢一個ETF的息分3次入即係點

美股新手ETF 月供組合（12)

開定

次次1001都冇屬於開

船長

聽日開市棍落喎

唔比棍上既

爭450架 跌450蚊

450 即係點

即係得番250蚊